650萬 買天水圍定元朗 3房好

求推介

留名等睇分析

天水圍 首都
元朗 多鄉黑
你自己諗

元朗

我住咗嘉湖山莊廿二年
成日出元朗 應該可以俾到啲意見

天水圍係新市鎮 同東涌/將軍澳一樣
單車徑完善啲 同埋啲路好少可會好似元朗大馬路（尤其是康樂路站嗰段）咁逼

之不過正正因為天水圍係新市鎮
啲舖頭基本上喺曬商場入面
而且多數都係連鎖店
我成日都為咗諗食乜而頭痛
武肺爆發之前 我周不時落元朗食野
講行街買野同食野
元朗點計都好過天水圍

想知呢口價元朗 3房有咩選擇?

帝庭、御豪

其實點解可以頂到住咁偏?
我本身都著好新界 黎緊想搬出返九龍

你住嘉湖山莊應該有能力搬返出去架

位置咁差
咁要返yoho兩房算

你住屯門定大埔/上水？

查實我仲係學生（廿零歲）
我個人嚟講就冇乜所謂
我老竇就喺葵涌翻工
佢頂唔頂得順我就唔清楚喇

不過話說 我讀咗幾年中大
日日都要搭兩粒鐘車 都幾無謂下
只不過慣咗就冇乜野

留返啲錢移民好過啦仲諗住起香港買樓

同一價錢，天水圍有套廁，九龍唔夠三百呎，港島得開房式二百呎

咁要取捨既

我會揀tsw
元朗太多水貨客 條路又窄
每次行大馬路都會好燥底

采葉庭

其實天水圍都有條深圳灣巴士

遠到

元朗真係鄉黑大本營嚟

天水圍反而好多手足

有深圳灣巴士咁又點
起碼係街到唔會見到一堆拖gip嘅水貨客阻街女

遠到仆街 咁我簡溱泊

撘巴士係一種樂趣唔計等車同冇位坐

采葉庭係元朗西鐵站行到返去
溱柏無咩可能行到 好唔就腳
仲要側邊條路日日塞車 搭shuttle都死

咪就係 采葉庭方便咁多

但交通時間真係有錢買廁所，無時間去

雍翠低層3房算啦

住左10幾年天水圍 可以肯定既係條街人口密度一定冇元朗咁高
但交通會冇元朗咁方便 朝早返工時間天北去黨鐵站可以上唔到輕鐵 等等下要用半個鐘先去到 同埋出其他區冇元朗咁快 天北上巴士有幾架又要兜半個天水圍先上公路
不過我個人黎講都會揀返天水圍 因為元朗係鄉黑區

天耀成日有過境學童，放學搭B2p 個D

垃圾地方屯元天堆人有陣柒味

朗景台 怡豐la

唯一係新北江叫多選擇

我就係大西北套廁，亦喺鰂魚涌返工，就係你所謂交通時間嗰類

老老實實，如果你得兩公婆，咁當然開放式都無所謂
但我一家四口加工人
我想扑野之後條條fing 咁去套廁沖涼

如果有錢我夠想住太古城

除非東區返工姐，否則邊會有厠所困難吖
再者我九龍灣返天水圍都係70分鐘內，除非肚痛姐，如果唔係邊得嚟咁多尿柯

采葉庭600萬左右 shk靚則靚樓
6-10分鐘 行到去巴士站 西鐵站
咁都遠既話 得yoho揀
比下價錢 你自己揀下
最實際係搵aa去睇樓

利申：
本來想買yoho 不過揀左采葉庭再買左靚少少既車
開心住緊

元朗市全黃
咪膠

天水圍60%公屋
鄰居質素自己諗

元朗市成街鄕黑開鋪，黑雞竇黑五金黑藥房，點樣樣全黃

你講區選定鋪頭架頂...

區選反映居民/常住人口特質

地鋪就睇app啦
市區地鋪係咁架啦，除左酒吧仲有邊間黑？
你自己睇吓油尖旺老銅觀塘，多到嚇死你

你估天水圍好多黃店咩
咪又係奶共大集團領展入面全部藍餐廳（百分百、意樂、美心）
睇Wolipay、和你eat
成個天水圍得幾間的黃，元朗一條橫街嘅黃店都多過天水圍

咁你知唔知你所講嘅黃店背後嘅業主係咩人咪又係鄉黑
如果你講區選天水圍都係全黃，選區兩邊都係全黃，咁就要睇第二啲，我話元朗係鄉黑大本營有講錯咩？

元朗大地主就係鄉黑，你係元朗買樓安居樂業，佢哋都有份食一份

而家樓主係講緊去邊度買樓，唔係講邊度黃唔黃，元朗當然都有黃，但你係元朗住就好大機會俾錢一班係721打鳩香港人嘅人洗，天水圍主要兩個消費地方銀座同新北江業主都唔係鄉黑，自己留意下就得，但元朗就算去黃店但後面都係鄉黑食大份

各有優點
prefer寧靜環境 天水圍
鍾意熱鬧 元朗

你太天真
知唔知成個地產行業背後金主黎黎去去都係嗰啲人...

鄉黑鋪主比人起哂底啦傻鳩
我都up得出幾間，咪就係得嗰幾間囉區區都有老黑場架啦有咩新鮮蘿白皮
你係咪住元朗架

仲有啊，天水圍最大商圈係頌富 銀座行埋一二邊啦，最多新北江比個地區小店叫做有啲特色，但絕對稱不上大睇怕你真係唔熟9up

講元朗（包括天水圍）你熟得過我？

仲有呀
銀座二樓某紅底書店長期賣洗腦兒童書
你又知唔知？成區一間好少少嘅小學都冇
好多朋友都係頂唔順天水圍先搬出元朗，佢哋話比我聽個生活質感完全唔同哂。天水圍真係好悶，比較適合養老退休人士居住。冇錯，樓價真係平一截，but you get what you pay. Nothing more, nothing less.

尚豪庭

諗起721 ， 元朗不了

葵涌點會頂唔順呀，搭69m直接出到去啦
不過要睇你住咩湖啦，如果樂湖行去天瑞搭就fit

美湖

元郎

公庵路塞車塞到豬閪咁
相反采葉庭行10-15分鐘都可以去到元朗站
你遠嘅定義係咩？

仲有265m

天水圍天主教小學元朗區數一數二喎

天水圍 Wetland Seasons Park 2期

區區啲黑社會都有打鳩香港人？你不如講下邊幾間啦

我知嘅雞地有成條街係圍村佬，又新街又係

區區有老黑但元朗天水圍所有黑都係元朗搵食，你不如問下邊間車房唔係老黑開啦，仲有酒吧，機鋪，雞竇，五金舖，藥房，大部分都係圍村班老黑做，或者同佢哋有關，我細個有班朋友係跟圍村班人，帶過我去佢哋啲場，元朗有幾多人撈黑，我點都清楚過你，唔好同我講咩地產業，知唔知元朗啲地產鋪商鋪盤大部分都係班圍村佬拎出嚟放租
仲有天水圍就仲撚搞笑我住左頌富付近差唔多二十年，一落樓就係頌富商場，俾你話佢係最大商圈真係好撚好笑，仲講到銀座一棟都冇
頌富有嘅銀座都係，但好多銀座冇嘅頌富一定冇
天水圍唯一嘅馬會，銀行分行，機鋪之前嘅兒童機鋪，戲院，cd鋪，最大嘅超級市場，買傢私嘅鋪頭，第一間天水圍嘅酒店，付近係天水圍最大嘅公園，你同我講叫銀座行埋一邊
聖誕節大型聖誕樹係銀座出面，天水圍人節日想慶祝但唔想出區都會去銀座，有人想賣唱又會係銀座擺，你不如講下頌富有咩咁勁咁特別？
多人係因為佢付近多屋村，同埋主要係天北人去，講天水圍中心一定係銀座
多人行買嘢就一定係新北江，星期六日天水圍人都會去食下嘢行下啲小店咁，頌富啲咁除左貴我唔知有咩咁勁做到第一商圈

仲講到自己好撚熟咁笑撚死人

有諗過呢兩區，最後揀左屯門

頌富有uniqlo 有cafe
銀座咁多年都咁垃圾

熟天水圍就知頌富個商場先最多人流
我諗天水圍人一睇就知我講乜

你真係唔知當日黑社會有幾多係住出面
有錢嘅都識搬啦仲駛住圍村

其實你住過就知一啲都唔僻
一個鐘基本上去邊都得
將軍澳個半鐘

一個鐘唔叫耐咩
我住果區出去九龍都一個鐘呀 就係覺得耐先想搬出去

元朗淨係24小時紅van已經完勝天水圍

任何車出到旺角 再飛紅van返屋企 快靚正

650萬 前幾日見到西環都有好多選擇
都係舊樓 點解要住新界

多唔多人流我住付近日日都行一次，我唔會清楚過你？
無曾錯係多人流，但可以讓講頌富只係屋村商場，只係大啲同多啲人行咁解
你話銀座要行埋一邊，如果冇左銀座天水圍人去銀行搞嘢，睇戲，賭錢，打機可以去邊？去你所講嘅最大商圈？
你自己唔鍾意係一回事，但銀座係天水圍中心呢個係事實
同埋請問邊度有cafe?你講百佳付近嗰間?

搬左出去但佢啲屋企人咪又係圍村佬，揸住業手權最話到事個班都係住緊係租屋

同埋出去住係有，但係元朗搵食hea嘅仲有把

佢哋有啲轉哂正行除左藥房車房呢啲之外裝修公司好多都係佢哋開或者有股份

所以其本上係元朗住係點都離唔開班圍村佬

好簡單佢哋條村出面最方面俾佢哋投資買鋪做生意嘅地方就係元朗市，圍村佬都係鍾意買磚頭保值，又有錢點唔狂買鋪，再者元朗人流又唔少

same
話就話多巴士岀入
個時間太長
時間就係金錢
如果長期要係市區
住岀面唔好
做乜住新界

所以點解唔係新界vs 九龍
除非做野係元朗呢頭就話fit je

650點買yoho

如果唔講價錢住依兩到點睇

淨講環境，天水圍完勝，元朗又迫又多人

仲有天水圍少女
露曬底

天水圍嗰種唔叫僻
純粹真係車程長燈位多無解
元朗都仲可以住近大馬路/西鐵同雞地呢啲交通命脈位，做到約半個鍾出市區，仲要線路集中，包括輕鐵，區內區外交通都好好多

如果半個鐘出市區又唔同講法，過到個心理關口，就會唔介意用距離換環境/樓宇質素，包括我同幾個老死

元朗有啲位旺中帶靜
方便又舒服，啲樓又矮唔會好大壓迫

1個鐘去邊都得?
你住天南近天盛天耀天慈個堆近黨鐵都可能係既
但係住天瑞以北淨係搭出黨鐵個程車都先哂你3 4個字
搭巴士又係on9 天南天北D巴士線分左10幾年都仲未完全可以分家
再加埋4大天王同D ON9燈位 某部份巴士路線可以係天水圍入面遊4 5個字先出到天水圍
利申住左差唔多20年天北 好撚想搬出市區住

6百萬點買元朗三房

查實得
不過當然唔係西鐵站側邊嗰啲

元朗不了

第一，兩個都西鐵上蓋但瓏門頭站有位坐（但遲吓起屯門南就冇位）, 元朗尾站快十幾分鐘但怕上唔到車。巴士同上，元朗巴士線會相對集中啲齊啲

第二，瓏門附近有新墟街市，yoho要去大橋或者合益，兩個都要行一陣視乎你邊期。但街市污糟有人會怕太近有衛生問題

第三，瓏門睇戲有三個戲院，但檔次唔高。yoho樓下IMAX唔駛介紹

第四，瓏門樓下有個濕鳩咸濕伯父大媽公園，有時都幾嘈，yoho就冇呢個問題，最多有個南生圍/南邊圍

第五，瓏門想行多啲商場可去市中心，yoho就要落大馬路/教育路，但yoho近荃灣，有時反而會直接搭出去。荃西搭鐵兩個字，荃灣市中心搭巴士三個字。去旺角都有架268X 5個字出到

第六，地段黎講瓏門個位比較雜，一來有工廠區隔離，二來B3X真係帶左好撚多水貨客落黎，yoho mall就好少見拖住喼嘅水貨客，啲民生用品喺大馬路佢地去安寧路嗰頭多

講住咁多先

咩係四大天王

元朗屌打天水圍
講食買玩都多選擇過天水圍
元朗有雞叫天水圍無

天水圍有號稱「四大天王」的漫長燈位 - 西鐵站轉入天盛苑燈位、天水圍警署、新北江轉入天耀邨及賞湖居燈位，四個連續燈位，歷史上沒幾多車可以不停一次燈地駛過去，絕大多數車還要在每個燈位都停一次，時間足夠聽兩首歌。

話說 肥鶳你住元朗定天水圍架？

天水圍啦

天水圍警署比人燒到咁就知住得

住元朗，老母天水圍
之前同朋友夾做過租租，嘉湖 第一城都住過

睇個實樓睇個則，邊個四正實用啱自己囉

幾大

4x 年舊樓買唔買好

荃灣好過啦

好多人本身住開嗰頭, 慣咗就ok 架啦

屯門碼頭好快就起好隧道連接機場 加上港鐵屯門站會𨒂申多2個站到碼頭 屯門碼頭ㄧ帶會變成超級交𣾀輸柳。

真
以觀塘為例，假設住麗湖，搭黨鐵就要一程村巴再到西鐵站搭到美孚再轉搭到太子再轉綠色線
當然通常都搭巴士，但而排都還好，可能多人home office搵野車無乜生意，龍翔道都唔塞，但之前搭巴士真係塞到天荒地老

麗湖唔係有村巴直出觀唐咩?

睇邊期既姐
三期方便地鐵 二期方便去商場
一期個則最實用 方便落雞地多餐廳

650萬有機會買到啦yoho一期三房

天水圍你講樂園賞湖快快腳10分鐘內行到去西鐵都有可比性
去到天北要駁k車輕鐵交通就輸晒
講到尾睇你鐘意邊個環境，常唔常出市區過海行街同邊度返工

650三房邊得
得嘅我狗衝

兩房393就有得揀433都好勉強

我買左422都係600零

元朗多7日鮮

一月買？

試下壓下價囉

2房居多 400呎左右好似

博收購

650
有既我要一間

唔睇又話冇 睇成交啦
463呎都係齊頭600萬
544呎628萬

544果個實呎係422
你可以間到3房？
屌你唔好再9up啦7頭

仲有 我就係上星期日先去睇完

柏慧幾好？

慢行最多十分鐘

如果柏慧vs采葉庭 大家點睇？

睇錯 佢冇寫實用

咁你努力睇 小弟買左萬四蚊呎

銀座好幾年前都有間cafe小店

依家得返間Starbucks

知唔知邊度天水圍大7

近排回返喇...
422都要665

有冇鋤價技巧分享

貴左咁多 根本唔會跌

好在我媽喺天瑞嗰邊，頌富樂湖兩邊走
領展雖pk但近年翻新商場都幾落力

睇agent牙力

Diu你丫
600頭買完牙擦擦

一定係元朗
除非住正天水圍站隔離

巴打搬黎一齊住 互含ok？

居屋都唔得啦700都勉強得
將軍澳舊個啲居屋/沙田

好提議不如上住你屋企合住先

一定係柏慧

仲有間綠茵

巴打，我都係住422 係17年買. 個陣買吾到8座個的422 西南單位. 只買到平市價既內園

望mid town泳池都幾好呀

頌富自領匯年代開始已經係領匯最賺錢商場頭幾名
銀座除咗多個戲院真係無乜可以比
根本誠哥都無心搞起銀座個商場
開場到而家都重有d大吉舖短期約

Why?

住緊天頌
諗緊換去柏慧
但柏慧個價好硬

柏慧環境比天榮站項目搞到差晒

其實天榮站係搞緊乜？
見佢搞左好耐

天北行天慈個邊快勁多

起樓沉降

其實好似A37咁走法都快好多

我唸佢改左打樁方法，慢慢鑽啲樁入去、所以起得勁慢

宜家天榮站行去柏慧個條路真係想講粗口，又窄又唔平又濕漉漉

起完嘉湖同柏慧應該都會受惠, 樓價又升

天水圍有酒店雞
元朗周街企老雞

出九龍美湖,麗湖,景湖尾站
末必有位座

相對地九龍番一過隧道
兩三個站就到

天水圍美食沙漠

坐K73落元朗都幾個字

好西
多黑廁
又細

我覺得要睇下你想買咩樓而決定
如果係yoho就梗係揀元朗
如果係其他樓，就揀天水圍
天水圍好適合人住
住得好舒服

柏慧住得幾舒服，嘉湖柏慧都住過

天北去大欖搭265m最快都要4個字
次次出市區都好似遠征咁
元朗出大欖快好多
但係有鄉黑

鄉黑首都不了

御豪 環境點都好過天水圍
天水圍太多公屋 落街搭車附近嘅人都係公屋人
就算你住中產樓
元朗你講緊嘅地方 附近都係中產地方
有細路嘅話 附近環境都幾緊要
比得起錢 點解仲要揀咁多公屋圍住嘅地方
人都雜好多
無細路嘅話 就睇你介唔介意

御豪落樓下就有個大公園 空氣都好好多

所以嘉湖北 銀座 栢慧 天榮項目真係自成一角，上車好快就出公路 如果跟967走線 飛天慈站由天祥路直上公路 2分鐘內就出到

南邊圍

天水圍首選買賞湖居
元朗我會選采葉庭（間隔一流）
兩邊分別都住過兩三年

柏慧3房套 630 屌唔屌好

隻aa狗日日chur 尻住，又肯減佣

柏慧個則好四正實用

同我依家天頌有啲似
反正我都係拆左間細房
整大個廳

但柏慧話就話巴士總站，但上車兜好耐先出到天水圍
行去銀座坐265系又遠
不過環境係幾好嘅

去睇下樓先，正常好似無咁平

每一個居都有佢既特點，所以啲價好接近，樂湖同美湖啲價都好貼

返CU洗唔洗2粒鐘啊
你住嘉湖好偏？

來回兩程

一個鐘一程好正常、你遲啲出來做野仲甘

屌來回大把地方都要啦
住港島將軍澳九龍都要啦

咪係 一個鐘叫正啦住果個位

我都明 我諗起臨入大學之前
有個同樣考到中大嘅中學同學（住俊宏軒）話一定要入包四年宿位嘅新書院
佢話唔想日日搭車返學

佢而家好似喺機場做野

天水圍好撚多新移民

好啊，得閒落來公園吹水. 我住7座既. 你pm我都得

銀座有齊晒

同意
兩邊住過哂，我個人prefer元朗近郊多過天水圍
兩者環境一樣靚/靜，但元朗近郊可以步行入市，生活配套方便太多，都冇咁悶。

最重要真係冇公屋，啲街坊鄰里質素好好多（特別係廿年以內嘅元朗屋苑）

元朗 校網差 又多牛屎飛

校網根本成個新界西都係屎
介意既無計，要搬返去市區，但預左要同細路逼啲

元同天水圍比
一定元朗好 天水圍同大陸仔 窮撚上堂
天水圍好似1間band 1 中學都無

但黃到金喎

同一個校網啵

我知 但你都係要跨區番學
番學時間由天水圍去元朗d輕鐵
真係祝你好運

以前實測過半粒鐘內
轉西鐵

論交通 元朗本身都係屎 天水圍係屎上加屎
論飲食 10有8 9既天水圍人都係入元朗/屯門食野
論番工/番學 如果你係7點幾要坐西鐵輕鐵出門 就仆硬街
650萬 睇你想買新定舊 新小小 2房 mid town都ok
我個人覺得 midtown 好過grand yoho
最小midtown係中間 去雞地食野都方便
除非有錢 下下都商場食就冇野講

首都，差唔多係全香港最窮最多新移民嗰區

650買唔到

你有無實際去過呢兩個地方溱泊夏天根本無可能行到去 廿度頭行到入去都出晒汗
采葉庭方便好多 又shk 又實用 又算近西鐵同巴士站

利申: 之前睇過諗住買 但業主彈出彈入 最後買左朗城匯

美湖居尤其是望米埔，係比樂湖貴最少10%
細三都係維持600萬

機場有機場巴士，巴士仲可以訓教，反而仲方便過港島返工，住天水圍返港島應該好辛苦

住開九龍
兩年前搬咗去天水圍，其實比想像中方便
大部分地方一程巴士，一個鐘內直達

不過要比較一定係九龍方便，
以前住開半個鐘一程車去到好多地方

向北對馬路低層都買唔到

睇完樓業主700萬 壓尻左佢1成

元朗近鐵+大馬路係ok...
鐵路巴士互補 去邊都有直達車半粒鐘車程
方便過好多地方喇

我認為交通唔可以淨睇地區，每區都有交通樞紐
又要睇埋線路集唔集中，條幹道生唔生性（塞車）
就咁睇，元朗嘅西鐵上蓋其實好屈

地段認同MT甚或YT都好過GY

可能AA 想帶你上門證明係實客再哄業主減
業主唔肯到場都唔肯就呃你話反價

天水圍當初想學錦繡咁樣玩低密度
不過狂起公屋後搞到

尚悅果邊呢,出市區多唔多巴士小巴？

630萬3房套柏慧就真係即寫票落訂啦

2房最近都成580萬，宜家多50萬有多間房同一個廁所
因著業主反價/比人搶左

朝早樓下有特別車，過左就要出大馬路或穿巴/68E 68F yoho駁腳

得間信義lor

天主教崇德英文書院no.1 天琦母校
除左信義，鄉中、商中都勁

天水圍同元朗係同一校網

住天水圍但出元朗食
天水圍起碼靜d

移民去台灣

出九龍美景麗湖係頭站

269BC有頭站優勢

采葉庭綜合黎講真係無得輸 係衰在無餐廳係附近
靚則 間隔好 密度低 交通比起yoho 1期好
又唔似新元中咁舊

同呎數yoho mid 800-900萬
采葉庭 管理費又平

心大心細緊，就係想聽多d意見再落湊定

今日有單：
祥益地產分行經理林家倫表示，天水圍嘉湖山莊1期(樂湖居) 2座低層A室，實用面積639呎，三房兩廳附套廁。據了解，新買家為區內準婚客，鍾情單位鄰近家人，方便往返，加上業主累減23萬，新買家有感樓價可以負擔，遂以615萬「即睇即買」，以實用面積計算呎價為9,624元，屬於市場價成交。

所以柏慧呢口價真係超平，但問清楚附近係咪兇宅，柏慧都幾多空中飛人

叫緊個AA 比冊，睇埋再比較就決定

希望你執到平野

柏慧架車真係坐半粒鍾都未出天水圍
天水圍啲道路規劃出左問題，一定要左穿右插多燈位同輕鐵爭路，除非改alignment 否則死症

柏慧唯一好處必定有位坐，想慳時間可以行去翠湖/天瑞搭

校網有咩差？
小學有南元小，光明，校友會
中學band1頭嗰堆又係附近

呢句真，我好多同學都住天水圍誠哥山莊

新地果幾塊地皮起好埋 可能天水圍個價會升

唔會，第1期500-700萬內。全新樓

我都好期待朗城入伙

我認得你
88

我都鐘意88

邊個點9你
賣到尾高層四百中呎數過埋六球
5百中果d 過埋七球啦
重有堆六百幾呎果啲

88係好野
第一手買有溢價而家冇哂

濕地搵1萬1尺根本質素最差，數量最小，根本買唔到

未撚玩啦

我當日A租再場簡樓

咪撚玩啦
大個仔自己去睇成交

傻子你都識講a組
指定單位絕大部分都過700喇

我果日就A2 但下午入場 大部分賣哂都係 500-700 萬。 不過我就仲等緊個市入3房套。

今日有條優9 aa開賞湖低層B室 630，理尻到佢 560 個心都平衡番

希望準時收樓

一收樓跌返2球

無所謂反正都係照供

你住新界邊到先
如果係住係西鐵站隔離 其實ok

簽左先算數，aa講咩都信唔過
最近成交多左，有預感有啲業主會反價封盤觀望下先

咁似既

唔洗驚
肯定無事

你岩，叫左aa狗call 業主簽、佢話業主出左尖咀要聽日簽

我個時agent係夜晚九點幾佢自己搭車出港島搵業主簽

其實都無得驚不過點都供到 份工又穩定 所以無影響

我個agent 12點幾渣車上大陸搵業主簽

樓主個aa 完全係唔積極

原來行去天晴，景湖咁快
之前睇冇留意，以為一係天瑞一係銀座

預祝你聽日做業主

好撚驚呀

呢個時勢入